<resources>
    <string name="app_name">the  App</string>
    <string name="button">click me</string>
    <string name="cliclButton">Click Me 2</string>
    <string name="bt2">change2</string>
    <string name="MyParagraph"> الخيارات المتوفرة لاصحاب المتاجر الالكترونية للتوصيل والتحصيل في فلسطين
اذا كنت صاحب متجر الكتروني او تريد البدء بعملك بفتح متجر الكتروني فإنك بالتأكيد سوف تحتاج لخدمات التوصيل والتحصيل لطرودك

تتواجد في فلسطين العديد من الخيارات المتاحة للقيام بعملية التوصيل والدعم اللوجيستي لشركات التجارة الالكترونية ويمكن تقسيمها الى نوعين رئيسيين, الاولى هي الشركات التي تعتمد الطرق التقليدية والثانية هي الشركات التي تعتمد .على تطبيقات التكنولوجيا في أداء خدماتها

الشركات التقليدية
النوع الأول من هذه الشركات وهو الشائع أكثر يعتمد الطريقة التقليدية حيث يتم إيصال الطرود عن طريق أسطول من السيارات المخصصة للشركة للتوصيل إلى أي مكان تريده وتتنافس هذه الشركات في تقديم خدماتها بالتسعير,التحصيل ,سرعة التوصيل, حجم الطرد ,وجود نظام يسمح بتتبع الطرود, وامكانية التوصيل الى قطاع غزة.



التسعير
تسعيرة التوصيل للطلبية الواحدة تتراوح ما بين 10-20 شيكل داخل الضفة الغربية , 35 شيكل مدينة القدس وضواحيها , 70 شيكل للداخل المحتل.

التحصيل
وبعد أن تقوم هذه الشركات بجمع التحصيلات فإنها تقوم باعادتها للمتجر الالكتروني خلال مدة زمنية تتراوح ما بين يومين الى 5 ايام من تاريخ تحصيلها.

سرعة التوصيل
أما فيما يتعلق بسرعة التوصيل فإنه يتم توصيل الطلبيات خلال مدة تتراوح ما بين يوم الى اربعة ايام من تاريخ تسليم الطلب لشركة التوصيل.

حجم الطرد
 تعمل هذه الشركات بنظام النقل السريع الذي يسمح بحجم محدد للطرد الواحد , اما في حالة الرغبة بتوصيل الطرود ذات الاحجام الاكبر مثل الاثاث فينبغي التواصل مع هذه الشركات للاستفسار

نظام تتبع إلكتروني
البعض من هذه الشركات يزود صاحب المتجر الإلكتروني بنظام تتبع الكتروني على مواقعهم الالكترونية يسمح له بتتبع حالات طلباته من وقت تسليمها للشركة وحتى تسليمه قيمة التحصيلات.

امكانية التوصيل الى قطاع غزة
واخيرا فانه يتواجد هناك عدد من الشركات يعمل على تقديم خدمة التوصيل الى قطاع غزة مثل شركة ارامكس, واصل , الاولى للخدمات اللوجستية ودانا للشحن والتخليص الجمركي, حيث تقوم هذه الشركات بمساعدة صاحب المتجر بالحصول على التراخيص والفحوصات اللازمة من بيت ايل ومساعدته في شحن هذه البضائع الى القطاع  ,وتختلف التسعيرة لكل طلبية بناء على نوعية الطرد , بالااضافة الى انه يمكن نقل البضائع والطرود ذات الاحجام الكبيرة مثل الاثاث او الادوية وغيرها .

الشركات التكنولوجية
النوع الثاني من الشركات العاملة في مجال الشحن في فلسطين يعتمد على تطبيقات تكنولوجية تعمل بمبدأ الاقتصاد التشاركي حيث يمكن لأي شخص يرغب بتحقيق دخل اضافي أن يتعاون مع هذه الشركات في تقديم خدمة توصيل الطرود من مكان لآخر, حيث تكون هذه المركبات الخاصة مزودة بنظام تتبع حديث يمكن صاحب المتجر من تتبع الطرد ومعرفة وقت الوصول المقدر.

1- We Deliver
من هذه الشركات نذكر تطبيق وي ديلفر والذي يعتمد نظام عمله على ربط أصحاب المتاجر الالكترونية بسائقي المركبات المتجهين من نفس الطريق علما ان هذه الخدمة متاحة لايصال الطرود  مقابل 10 شيكل داخل مدينة رام الله , وداخل الضفة الغربية بتسعيرة تبلغ 17 شيكل للطرد والى مدينة القدس بتسعيرة 25 شيكل  للطرد, ولغاية اللحظة العمل جاري على تقديم هذه الخدمة  للداخل المحتل وقطاع غزة علما ان الخدمة متاحة فقط للشركات او المتاجر او المشاريع  ,ويتم اعادة التحصيلات للمتجر عن طريق الحوالات البنكية اسبوعيا .</string>

</resources>
